IT界討論區(69) IT行業求狗若渴 出9K請白紙

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):
(61):
(62):
(63):
(64):
(65):
(66):
(67):
(68):
P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88

----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

9K好大張係唔係九龍灣某電子公司，做紅外線果間

乜而家9k咁痴線我以為我15k係最低工資

9k

邊間出9K請人？

如果佢請中五 9k 又好似無問題

lm

經濟唔好->少公司請人->agent食屎中
咁咪亂R人囉

我唔用agent

Lm

ＡＧＥＮＴ狗真係ＩＴ界毒瘤黎

exp可以去到幾多k?

P牌會員不能評分

本身冇，轉左行做IT即有

本身有
做咗IT 之後有多兩個

我有無睇錯???
電力裝置檢查要停system??

無backup??
番工時間出事咪大鑊

好似明白咗d野

小弟19fg 前路茫茫 想學多啲野 條路應該點行？做vendor好定做inhouse好？

[member]就係知警察無人想做先去in
自問無料
出面市場都可能無人請我
如果我體能同視力都ok
我都可能去做警察
你唔會明白fg就失業的人了/member]

原來9K都比多（發現出9K請白紙係良心公司呀）
因為香港精英2年經先值8K，衝破8K關口冇返10年點得

原來2年先值8k

計落之前有Agent 比 3年 18k job ads. 我係比高咗 知錯了

無人推接龍 得六個香港人

vendor忙不代表有野學

你確定係3exp 而唔係30exp
係嘅話狗衝啦
世界級良心公司，出高n倍請人

點解我次次睇 個數字都係打和

無料可以增值下自己 唔一定要幫班狗做野
不過算啦 香港地同人講骨氣我都晒鳩氣

理論上t-con工係屬於agent公司
警察只係客人
話就話幫政府打工
其實係agent公司奴隸

上兩個月轉左去做vendor，依家好後悔
忙到hihi，有啲vendor會賣人豬仔on site
好彩既話會有野學(但未必係你想學既野)

係咪晚晚ot

幾晚做到11 2點，又通下頂咁咯
有時都準時走到既
蜜月左一個星期就黎料，諗緊好冇趁未過probate辭左佢專心發夢

push

走啦
1個月內唔洗通知期走
我試過轉左做間仆街公司
5:59分出email 唔撈
CC人事部再ＢＣＣ私人email
佢地未及反應已走左

如果公司要你去大陸開會 你地會唔會即刻話唔做

25-40

會唔上 驚危險

巴打好型

點解

9k個啲唔作討論

pccw degree 公價唔係18k咩

依家大部份都18k 我個朋友hd所以俾人壓多2k
Degree公價係18 有啲公司會offer 20 聽聞上年HKTVmall offer 21定22請fresh grad

聽聞hktv魔 24請fg 不過要ot

pccw 18k都要ot

big4?

想拖小妹手仔嘅你 請食完飯去綠色線野生捕獲小妹

急不及待想同依到啲材俊巴打拖手了

善心打破零回覆

善心打破一回覆

我仲慘，新黎果個仲高人工過我，睇緊幾時叫老細加人工

多功能智慧燈柱技術諮詢專責委員會有KP份

香港九龍新介坡無得避

你創造的技術負債唔夠多

做ibank預左

佢間野搞定佢本人去做下consultant

應該本人

9搵就寫，唔好晒時間
有心搵就唔寫，in完先開價

乜依家HD fg出到18k
我一年經hd都係得17k

想問下，自學web develop 識普通 js SQL html css git react, 有project睇 ，可唔可以叫到15k?

有張濕鳩測量hd

稍低
今年2019年 degree fg應有19k
純frontend減1k hd減2k
non related不構成任何壓價理由

建議你開18k 高過17k既offer可考慮
如果轉做react native 最少要加返1k
長遠計你應該補番個degree but not limited to cs
因為degree其實算係好多野既入場卷
冇degree想拎返個mba都唔得

另外冇J既話加2k 講漏左 呢個係潛規則

知道，唔該巴打

有咁癲咩我見有啲fg degree都係18k

個別例子就唔好講到人人都係啦

17都得啦

咁點解唔C++

舊

最多話Golang多啲Syntax Sugar or C++ not updated or supported，「舊」咁籠統。

三樣都唔識
go係for backend有超多async work
rust似乎偏向general purpose
c++有人拎黎做backend架咩

Go 其中之一個強項係寫Cli
有Cobra ，寫落係超順手
kubectl kubeadm 個啲都係Go 寫

大家覺得中英文好對見IT9有無用

有project試試18-19啦

但見jobsdb已經好少請junior

要1-2年經都可以試

仆街。。。搵唔到工轉

有冇咁多人失業呀
巴打寫開乜

Java reactjs

中年失業定咩呀

1年經

唔係應該好易搵咩 最多公司要有啲經人工又平既it狗先係

失業嘅巴絲打揮嗰手先啦

少年你太年輕了

啲公司係任何時候都想請平it狗先真啊

少年你太年輕了
啲公司見你經高人工低
怕你好快走係唔會請的

WEB 比較難用到C++

老實講IT有料真係唔驚失業

做測量咪仲好 補埋個degree 考埋牌話晒叫做測量師呀大佬

degree 要讀多兩年仲要未必一定考到牌

係直頭ON9
AGENCY 叫你上去傾下計=你出埋時間車錢刷佢份KPI
叫佢有乜係電話傾已經夠

係女就約佢飲咖啡

公廁你都岩

要簽佢contract個種定純粹幫啲公司搵人個種
後者基本上你有offer佢開心都黎唔切

意思姐係唔洗見
已經袋錢落佢袋仲晒錢

咁都知

但有保障WO IT呢行冇牌考 危險好多 除非真係好勁 但普普通通就真係都幾驚

依家讀緊啲Google certificate ，讀完有冇用

樓上咁多位係自己走定俾人炒？

香港搵工好多腦細睇你宜家份工幾多人工而唔係睇market rate
一開價+20%就係咁challenge
仲要識幾多野都同人工無關係
完全錯曬

無用

今年唔打算轉工了
經濟太不明

想問下巴打們如果你地曾經有過 d cert 如 CCNP 果 D 但係己過期冇 renew, 仲會唔會寫落份 resime 度？

會

唉，想轉工，諗住執一執份 CV,
見到自己 d cert 過哂期真係好嬲自己噤懶

係咪咁 CCNP(expired)

28歲（破產）

我諗住 code4food 咋

有冇人驚經濟轉差失業

手一黏便緊(UTC+9

冇

舊野

frontend不了

想問下各位巴打意見

小弟喺而家間公司做緊web backend p，
20k，
雖然係做p但7成時間都係做support野得3成時間有code打，
公司業務係做生產mpos device再賣俾merchant，咁我就負責幫佢跟個管理device嘅web app

而家搵到份新工係做物流公司嘅p，
寫erp，
24k

早排遞咗信 岩岩老細就俾25k想留我，應唔應該留好
我個人就想搵啲新野試下，不過新工個邊都係話一開波都係俾我做住support野邊做再邊學寫新野

另外想問下物流公司做p有冇前途

份舊工彈俾我

物流比警做

真心，留多半年揾另一份更高人工既

其實我最主要嘅concern係驚再留耐啲喺到會唔會搞到自己啲skills變廢

因為真係好多時都係maintain舊system冇乜機會寫新code，定其實全部inhouse公司都係咁如果係嘅咁我留都冇所謂嘅

Erp 有咩skill 可言？

I mean想有多啲寫code嘅機會，如果成日淨係main住件舊野我怕會越黎越唔識寫code

erp唔舊
我勸你留 反正加左你5k
或者出去 再搵過

其實計埋啲淋淋瀋瀋野我都係想留嘅
因為而家呢到又近啲，新工要過海

IT狗們搵定後路未
焦土派表示樂見攬炒
一起打简中注解，一起衍合代码

見到ERP就知唔駛考慮啦

咁咪留LAW

Spring Boot / Spring Cloud 點入門？

我差 Spring 就儲齊 code 狗印花，可以投胎過矽谷

PM 有嘢做㗎咩，唔係鳩吹吓 Scrum 開吓會卒吓班 code 狗就一日？

炒股、炒金、炒期、炒權最有錢途，做 code 狗最冇前途

做得 M 就要預咗食多啲屎，香港哋最 top 嘅 PM 唔係講梗 manage 得最好，係講梗卸膊能力

啲白銀升到 high high

香港地係恰D
IT狗毒撚唔敢出聲爭取高人工
明明d野又難 又唔夠人

哇，真係升到癲咗

揼垃圾 React freelance 居然有意外 code 狗補貼金

三代狗近來安好?

唔好，而家都係幫梗個二世祖寫佢心目中嘅玩具，冇將來，得 26K

backend好搵d?

儲印花，打坐一年轉工就升到啦

印花 list：
- HTML5, CSS3, Sass
- ECMAScript 2015+
- TypeScript
- React / react native, redux, redux-saga, hooks etc.
- Spring / / Rails / Django
- ORM (Hibernate, Active Record, Entity Framework etc.)
- Node.js
- AWS (EC2, S3, SNS, Serverless etc.)
- SQL (MySQL, Postgres, SQL server etc )
- NoSQL (eg. MongoDB, DynamoDB)
- Docker, Kubernetes
- Jenkins or other CICD tools
- Linux commands

做幾年狗都有3、4皮，我諗 PM 應該 40K - 70K 𠵱個 range 先合理

深表遺憾

條命差，冇計

我朋友已經袋四皮

噚晚賤命補償基金收益 (USD)
好感動

你係指用嘅lang?
新個邊java同C#都有，另外佢話有android野寫

舊工就主要用Spring寫Api同埋少量vue.js做下frontend

support 人工都可以好高

AP default title 嚟

有傾呀，阿頭話可以再分配下啲工作俾我，不過講係咁講佢之後會唔會做我點知…

兩張垃圾 cert
時薪 37.5 差唔多

犀利，等師兄教路

naked sell option never lose

呢個post好多金融才俊

想大手做 LC gold 遠權，不過唔夠膽

我做親Long都輸
正所謂十賭九輸
都係sell好

但一判錯位好難救倉

做delta hedge

你啲pricing同priority輸十條街 咪玩啦...

inhouse好似做networking 大機會D

依度啲巴打個個都對打曲咁有熱情

練功一流

有冇巴打去左日本做IT想問下degree唔係CS拎唔拎到簽證

非CS

見呢個POST話冇相關DEGREE做唔到工作簽證

召喚みく巴
其實有人請你就得major冇乜所謂

召喚初巴

呢堆Skill叫到40K應該

如果有機會入公務員但少10k濟唔濟得過

點樣定義份工有野學？
利申 19fg

你自己會feel到 唔駛出post問
你係fg 首先熟習下common practice
唔明再問

intern 都已經差唔多10k

睇max point

返工仲要學野 不了

你地平時用咩tool寫doc

答冇doc果D自己收番皮先

我都唔想寫嫁

LaTeX

我意思係少過宜家份糧10K
MAX就多過我宜家

mspaint

ms word

定義識

operator係唔係適合fg做？

岩岩學識左用 sphinx

Python JJ

留名睇下點樣用 ms paint 寫

惡到

串過碼頭咕喱

想自殺，我諗我𠵱生人已經玩撚完

full time python

其實啲programmer 既post有啲language 唔精同唔識 係咪可以照apply
會唔會請
依家fg salary 去到幾多
我依家好迷茫 唔知搵咩工好
想gap year 再報non jupas

利申 hd fg

逃避既人0k

比條命我

P仔唔會expect 太多
有手有腳識自己去廁所既就請

點俾你？

呢個真

食左藥未

日日都有食，但係條命真係太差
又 underpaid
又冇家底
又矮
又有自閉
又唔夠運
日日返去唔知揼梗乜鳩，好似幫二世祖整玩具咁

三代巴幾年經

100 / 4 歲，5 年經

好少工專寫python 巴打你做咩 field

我得 155，因為細個掛住搞機唔做運動，你冇可能矮過我

120

可以試下切j展開新生

屌你老母，啲金銀跌唔落我點再 roll

快啲狗衝去搵MNC 拎經驗

乜嚟？

有 toy project / GitHub contribution

點解唔信我120

響人地個repo加一行野等唔等於識

幫香港做啲野

加一行
# This implementation is slow

傳奇裝

FI
我係之前個青花瓷
python寫過番唔到轉頭
你要做到一D位有權決定用一種新Lang就唔會有冇工既問題
以前轉工都會要新公司跟我用python

以後

上述 tools 至少寫 / 用過半年以上咁咪算識囉

之前再搵過叫價都係得兩皮九

不過做親都係伏工，我又同自己過唔去費事做兩三個月就走得罪人，所以每份伏工都打坐一年，歲月就係咁流逝，好想有唔洗幫班二世祖做狗嘅生活

因為覺得你年資淺？

唔撚知，賤命一條

屌，啲金幾時回，等我可以做 LC 賭身家

天然氣 gogogo

Python 有咩咁好寫？

又冇 type, auto complete 又差，但 syntax 又嚴

利申：自己寫過吓，但冇真正用喺任何 project 度

都要玩到幾hardcore先知有幾多
例如每個python run time都係一個c runtime
python有native function比你access個c runtime既data，又未至於anti pattern，自由到我可以access上一層call stack既 scope，甚至改到成個runtime 1＋1 ＝ 3 都得

oo應該比任何lang都flexible

pandas numpy 做table oriented programming

distributed computing 好易implement，我可以成個function send去個worker度run，個worker開著就得，唔洗sync source code

pandas 真心正

其實pandas除左係有python binding之外 關python撚事
咁同因爲有隻好好玩既game得iOS版 就話iOS好撚好用 有咩分別

eco system都唔關隻Lang好唔好用事？
你咁講，每隻Lang都係cpu instruction既binding乜都唔關隻Lang事

python 可以落typing 架

I know，但個 auto complete 真係好撚慢

你用咩IDE?
vim 用家表示python 個autocomplete 好快

VS Code

只係自己玩吓，牛工同 freelance 都冇 project 用 python

哇屌，underpaid，自閉都唔覺sad，見到155真係悲劇

所以冇，等幾時頂唔順自殺算，乜都還清俾個天

有無拍過拖 ？

安息吧

三代BB豬
有J女人岩唔岩

BB, 幫我準備定炭

一齊閂門閂窗BBQ

Confluence

之前 In 過間，有 29K，就係好心得濟，應承咗個二世祖留一年

人工已經唔係問題，係再咁活落去根本冇將來

自閉解決唔到
冇前途搵親都伏工解決唔到
成世仔冇運解決唔到

覺得成世人個天好似玩鳩我咁

如果賤命補償基金每日都好似噚日咁有 US$400 賺，可以生高啲，可以有女，可以做正常 IT production firm，我唔抑鬱啦

細過諗過搞 product，不過喺香港冇家底 funding 都攞唔到，最多工餘時間再諗吓

btw, 我有個 idea 想做，不過廢事講啦

香港地做python 十個有九個都係用flask/django

做黎做去都係CRUD架啦 你估個個青巴咩

抽象方向錯左 lang作為instruction set既抽象 係「lang好唔好唔關instruction set事」 而唔係相反方向

咁我120算咩

唔係呢D用咩先

一齊做

做野無人用pandas, nympy, scipy

大佬...呢D都唔同field

用緊但淨係識基本嘢 18fg

有fd 三大fg 21k仲要跟政府point跳,有冇人知係咩工好撚葡萄

secondment有都唔出奇 去下dc做看更都有20+
但一定係contract based

讀完degree走去做dc好似好on9咁仲要3大
定或係純屬我既錯覺

你個CRUD如果 data intensive都可以試下用

而家大學生仲邊有咁風光
三大出黎都係要做狗

做看更都有時間溫下書轉下位

做好人就一世做好人，出黎咩都唔識做

果D有都SQL做啦....

SQL地獄，n 個post之前討論過

佢肯Merge咪得 你有冇做過？

啲人用Windows機因爲Windows多Game玩

好撚驚呀 你驚左未 我驚到唔敢上街了

你係新加坡上咩街啊

搞事嘅話一陣捉你去鞭刑啊

一般user角度 windows 易入口過mac同linux

做過一次

本身諗住飛返香港和你飛

咁python都係易入口啲既 起碼唔駛睇幾百行template error
不過我都係唔中意唔駛declare就可以用variable既lang
又要要求indentation懶係嚴格 但係對variable declaration又咁寬鬆

indentation懶係嚴格

係 成日瀨野

以後唔用tab 用4個space算

我 144

最好就Bank->bank 做好自己個cv

留啦，日日入機場你估好玩咩

日日入機場好啊

唔係日日入機場咩

九月起日日接你機啊

正解

IT狗失業要去分貨做炒散

你轉左之後個title叫咩先

中小企都專職請test 人手test 定auto先

應該係user做test加uat

係IT公司做QA都還好，成個CICD可以學，AUTOMATION可以學，QA PROCESS可以學....但聽你咁講你果邊下下9禁幾下趕交貨咁試....又真係冇乜得著

jsp衰撚過寫vba

popo 智商有幾多...
我有槍，洗撚用氣油彈呀？

未去到弱智都做IT啦，正常智力洗做popo？

其實9成時間得一個main system，次次都係改少少
可能出下新product啊，新discount code啊，洗撚version control咩
但除左domain knowledge根本乜7都學唔到

睇左
1. 我係反濫用optional派 根本好多時啲人只係為左型而用optional
例如文中既例子 一行長到傻 好心就至少分返行啦
2. 佢個weekday例子 "refactor"完係難讀左既 好心收下皮

最緊要識吹水

得一段code仔根本show唔到咩叫tech debt

篇野出現左一次anti pattern,其餘都係癈up

有VCS唔係點都會好好多咩真係唔值得用

做business analyst定data analyst比較好？
叫價係咪都係同P仔一樣?
非CS 但讀過相關既野係咪都算it related ?
剩係識SQL, SAS, R, python, C++

反而想知冇vcs點做野？

佢啲 code 有商榷餘地
但佢 git 個 part 我好同意

日期 backup 大法
shared drive 大法

同過濫用optional / observable 既android人合作
做少少野都好多行code changes
又難trace logic

美其名 係MVP pattern

我自己重新寫過無咁嬲

好打極有限

complied language還可以
scripting language點算

date_ver_verNum 我估大概咁樣掛

今日我冇撚用
罷唔到
但係我只會做自己野

典解禾唔g梨係新加坡

你weak

我就算自己寫個program仔都係少少野日日commit

如果全港人都改變「罷工不了、OT好正常」呢個諗法，我地呢d打工仔就會走出牢獄，根本OT風氣係由我地呢d打工仔吹出嚟，係自己逼自己坐翻工監，驚僱主乜乜乜，屌，我地全人類拒絕OT撐罷工，最撚頭痛就係萬惡腦細！

醒啦各位！生來不是為 OT，是為自由！

邊個OT咁on9

試過試用期唔OT比人炒左
轉過頭1個月內揾到份唔洗OT,唔洗過海,人工更高,大假同福利更好的工

由返工第一日已經準時走

加ching weak左dd...

點睇合約寫6點放，佢6點先開始deployment?
冇ot錢/假 claim 可以點say no?

直接quit

今年P仔係呢個公價

點解你第一時間係問個fg而唔係樓主?
難道你覺得係香港做IT會overpay?

知唔知咩叫做「multiplayer notepad」

放上shared drive 直接edit一個人開住有 read only lock都還好

btw 冇VCS可以最盡可以main幾多行code

同一堆人一齊開個excel一齊main一樣，冇話最盡可以main幾多嫁喎

我果邊d accounting一開excel就要舉手大叫「上數呀！」黎霸位
寫code都係咁點搞

「Commit呀！」

無聽過 one man project ?
香港大把

今日返新公司 要我一條友由頭起過一套software 唔知搞唔搞得掂

公司趕Dead line, 希望我放工星期六日可以繼續做。 但無ot 錢。想問fg 依家轉工難唔難， 依家試用期19k
公司等人用又搵唔到。口講就話搵左成個月，我琴日先見係jobsdb 睇到post

跟合約返工就得

Contract寫明一至五就只係返一至五啦
Ot又無補水 間公司你有份架咩

絕不妥協

咩公司

Jobsdb 個post 間公司叫 CxS. ，做普通話測試。 好易認
實際上有另一個department ，唔知點解唔想人知

彩佢都on 9,同佢講我唔OT炒埋我囉

我果邊都係, 補假only
頂你仲要出去公幹特登book星期六日飛

Same ， 得補假

以為你話連補假都無
你信公司加人工/bonus會補償你就做
另外你fg 要你ot有咩用, 都係去行行企企機會大, core野有其他人搞啦

你無誤會， 我依家係補假都無就要我係屋企做

除非有公司活動幫手先有補假

好撚想自殺

沒完沒了，日日幫二世祖寫嚿啲 flow 亂撚晒同天馬行空嘅垃圾

又諗唔到有咩辦法改變命運

仲喺試用期就啱啦，有咩唔啱可以即刻走人

你識我真人？

你又知我會屌鳩你爛 code

睇吓我啲天然氣今日仲有冇力升

做IT係咁, 轉做裝潢

窮爸爸唔收我入行，但又冇錢供養我成為 IT 奇才，高不成低不就

美股吊命技術真係驚人，羅素行到咁屄，道指就假彈上，央行托住啲 AAPL、AMZN 同港股托住隻騰訊、平保有咩分別

送間空殼公司俾你，我吸 Helium

五大訴求留返在世嘅人爭取

搵份垃圾工全職炒股啦

你又唔教我 option，好難發達㗎喎

100隻有GUI lunux既aws instance run selenium bot run 8個鐘要幾錢？

Linux

爛都好，最弊成間公司同埋件「攞你命三千系統」都係二世祖件玩具，啲 flow 亂咁改，都唔知自己做梗乜，覺得自己好撚失敗同際遇好差

Quit game 算
個天好似玩鳩我咁

出面大把好工

但次次都遇上伏工，活咗 25 年都係伏，唔想玩
我朋友跳走咗一次伏工，已經袋四皮

Buy vol is ok

Structured programming is overrated, use goto

有無巴打知DBS入面咩野環境，入融資外匯個division做

如果係寫 Java (Spring)、C# ()、TypeScript (Nest.js)，研究吓 Domain Driven Design (eg. Domain Event)

如果係 Ruby on Rails, Laravel 嗰類就應該冇得救，返工打吓坐執吓屎，最多寫好啲 MVC 算

如果連 MVC Framework 都冇，例如 PCCW 嗰類寫 M$ Webform 嘅公司，就預咗打坐鳩揼 HK style code，盡快轉工 / 升做吹水位，如果唔係寫撚死你

---

報告吓今日「賤命補償基金」表現

倉位不變

希望 Natural Gas 可以正式上 up trend，同埋啲金、銀可以回，等我有得做遠期 Long Call

得十幾廿萬，又冇做槓桿，有咁嘅 performance 算係咁

但 Volume 有冇可能大莊做市？

好似隻垃圾美團，個莊托到黐線

Buy volatility

use unconstrained goto

Trade IV 真係要做功課，好難分高低，但我好似有個表，不過冇玩港股好耐

最近公司 IT 架構重整， 加上Workload 好大。 想裸辭

銀行出爛 code，半夜人手 deploy，炒人先炒IT，但好處係人工相對高

返工為人工 唔係為做野
你可以hea做等出糧

跟你搵食得唔得
日薪400美金

其實都唔止， 公司做黎做去都係個d野， 想學d新野都冇乜。
fg 做左幾年到依家，都想見下其他世面。

搵個 Higher low 入 Natural Gas ETF，賤命補償基金個 post 有講，目標價 5.5，之後分注止賺

之後等金價回調到 1350 附近 Long Call 佢，Commodity roll 倉法

返工唔係為學野 係為份糧
最憎啲人做奴隸做爛個巿 連自由mind set都無就返工

無做過銀行，乜銀行啲code寫得唔好嫁
我仲以為會跟哂best practices 同standard添

但冇mvc 係出面其他公司會唔會唔當exp

過到test同uat就ok,

d manager都唔識睇code架啦

Webform?

都有

識唔識自己整 control？
用 M$ 既 auth library？
而唔係下下儲落 session
識唔識得分 GET 同 POST？

咩係GET同POST

邊啲control
之前次次data都係儲落session or viewstate
而家份工仲要做埋winform
係咪死得

純server side

今朝HKFE 正野 死網又死ser 明明個網完全唔關事 點解會死埋 好彩今朝咩都冇玩

想知寫program trade既人有冇考慮過今日呢種情況

應該大部分都唔會 呢個exception咁難發生

而家新野仲用php 既公司

咁用乜好呀

出面好多都係咁 早排我有見過job ad. 寫要main Java 1.4

做it 做到考古咁

個人應該唔會 但係broker tech方面會handle
至於strategy方面就

其實1.4唔難

今日冇重演2010 個 flash crush 算係咁

聽啲朋友講期貨停埋 我以為個crush 會嚟多次

主要係冇諗過咁舊原來仲用緊

間野都係主流 logistics 公司嚟

拎future做delta hedge個啲人

是但啦 fortran都仲有人用緊

但係唔會有人請Fortran developer

散戶做依個真係可行同stable 咩

點追到啲pricing

可以鬥pricing 但係同一個pricing之下個priority輪硬
就算pricing超級好 都好大機會比人用個差既pricing玩鳩你

不過其實都可以蝕錢hedge delta
可以flat delta long vol

今日我窮狗贏晒

冇掂支港市場好耐

今年就算你係投行班二世祖都好，玩親股票 performance 都唔會夠炒 Bond 同 Commodity 好

你玩撚完，業界用梗 JWT 好耐

But, this is HK

C++

elixir

DDD、CQRS，香港冇乜公司提過

另外要識拆 Microservice，用 RPC

呢個世界得2種programmer 精通c++同其他

係10種

啲金終於回，好感動

1350 Long Call 大計我嚟啦

見工仲有人問我session 同jwt分別
我話n 年無用過session剩係識用jwt

即係event sourcing , 用kinesis /kafka / 其他message queue

DDD都係oo design,用左都唔知

答我，返工係為乜？

增值自己狗衝服侍老闆

返工為左公司
我好鐘意返工呀
我愛老細

ot

有冇人聽過ipc呢間公司2xk請2年exp network engineer 算唔算低 冇雙糧有1-2花紅

2xk即係幾多k
20k 29k 都係2xk

Sor自膠 21k 我current 16 x 15

有冇人識oracle apex可以求救
返左半年工
依加要開始幫手改人地個oracle apex application
但係自己只係識少少sql html
依加對住d requirement完全發晒呆唔知點算好
FG

學呢D做乜9
唔明點解有公司用呢D product
你果間咩公司？

返工為咗有錢炒股、炒期、炒權、炒金、炒銀、炒債、炒樓

炒股、炒期、炒權、炒金、炒銀、炒債、炒樓為咗有錢到唔洗返工

唔洗返工係為咗可以有時間自己搞公司

自己搞公司係為咗可以請班狗撚吓

請班狗撚吓係為咗利用人哋嘅時間血汗達成自己嘅一己私慾

所以返工(被剝削)係為咗將來可以有撚狗玩(剝削人)

返工為咗加人工加高過其他同年資同行之後威威打飛機

返工份人工唔會直接幫你發達
要靠自己

認真, 唔好入行IT
你既然hd都無, 轉行仲好

Oracle啲野
睇清楚佢啲條款好
一陣佢個法律團體搵上門都唔知乜事

入行 IT 唔係問題，問題係先問吓自己係咪做到最 Top 嗰批或者屋企有返咁上吓錢

如果唔係 grad 咗留喺 NO IT 嘅香港做狗，又冇乜發展空間，用啲 tech 又落後，又毫無 structure，日日打坐揼垃圾，何必呢

唔想做狗但唔做政府得返血汗工廠做諗住做住先，遲下先讀返，事關果陣差最後一個sem，應該讀半年搞得掂

負皮

喺香港做IT狗除咗人工俾其他非神科高少少之外，其他真係冇乜優勢，所以你自己諗諗

都係嗰句，有條件嗰啲一早過撚咗矽谷啦，洗留喺香港揼屎

認真，如果我開12k有冇人請有埋git睇既話

send個cv黎ok?我叫HR搞手續

屌你，咪撚搞爛個市

打坐爛 code 公司冇 degree 都請梗 16K 以上啦

我自學果段時間都學咗幾多野，學咗啲hd冇教既野諗返自學仲爽，時間自己就，攰又抖下再黎過。

係咪堅先

12太低 就算完全白紙都14啦

有心嘅上吓 Udemy 睇吓啲 software engineering 同 system design 啦

齋識揼冇乜意思，要揼得好，除非你想製造技術負債

---
btw 今日打坐又送錢

我應該比個比條link係個cv到定直接去到present 我既學歷唔做狗得返啲做12個鐘都冇15k既飲食業做，我唔介意一開始要捱下低薪學到野就得

真心咩，白紙請返去做咩btw我有fd讀information engineering 得少量code底,present 係我hd啲assignment 咁款，都有21k

codecademy 啲 course 有冇用?我讀曬一個14個session 既web develop course讀咗5個月又教下react jsx咁，上佢個野好有學習動力清咗好多之前唔明既concept

一句講哂，返工係為左將來唔洗返工

日日都賺成千
唔洗返工啦才俊

外功 list:
- React (hoc, hooks, context)
- redux
- redux-saga
- dva.js
- GraphQL (Apollo Client) (Optional)

內功 list:
- Spring Boot / Nest.js / Core / Django / Rails (自選其一)
- Hibernate / TypeORM / .NET Entity Framework / Active Record (自選其一)
- JWT
- RESTful
- SQL
- Redis (Optional)
- MongoDB (Optional)
- GraphQL (Optional)
- CQRS (Optional)
- Domain Driven Design (Optional)
- Serverless (Optional)
- Pubsub vs RPC (Optional)

兵法 list:
- Linux
- Docker
- Kubernetes
- Jenkins / Travis CI

九陰真經 list:
- keras
- pandas
- numpy
- sklearn

自己得閒練吓功

請返去教 消防隊長 50 K 都係請返去教
你有Proj睇 Show到有姿質 唔少公司都肯請

我齋揸一隻 UNG
但最近 performance 真係跑贏班二世祖基金佬，好感動

有道理，唔該曬巴打

會好好學習了

btw, 𠵱個係際遇差 Underpaid 補償基金嚟

加油 多啲自信 呢樣嘢好緊要
我兩年前揸張 Diploma 都係 15K 起步
今日Last day嚟緊返份 41K 開始第三年

師兄真係人板，識跳同揀到好工先係皇道

如果唔係好似小弟咁做幾年先得 26K 不如燒炭好過

鍛練吓啲Interpersonal Skill啦

天然氣、油價果d完全無研究
唔識睇
你點研究

實驗羊巴寫緊邊範，3年41k真心好勁

聽人分析睇人 Report 㗎咋，冇呃你

自己識嘅有限，都係邊睇邊學

但搵到兩個高人嘅料，一個估值派，一個圖表派

Fullstack 同 Mobile 都有寫，嚟緊份工就係做 Fullstack，不過重點唔係寫咩Software用咩Lang，反而係態度同表達先係最重要。

當然要識嘅嘢都一定要識，呢啲只要下苦工就有收穫。我每日七成時間都會諗點寫好啲做好啲，有啲頭緒就Search吓睇吓Article，好快就會入腦，特別係邊做邊學。

咁多蝴蝶派

喺證券市場我慢慢明白咗一樣道理，就係好多嘢都冇絕對因果性

計晒估值、睇晒技術位唔代表一定贏，所以我哋操盤都係摸住石頭過河，一打穿某啲位 (eg. 大陽燭) 就要止蝕 / 止賺，如果繼續上就慢慢推高止蝕位

做人都係一樣，你以為努力、認真、肯學一定升職加人工，以為一切都有必然嘅因果性，其實都未必。有運嗰時你肯做當然「跑贏大市」，你冇運嗰時就好似我咁識幾多都得 26K

但正正因為「運」難測，好多時候只可以做好自己，而除咗努力之外人類唯一可以控制嘅只有攻同守

會唔會係你唔識表達你識嘅嘢？

係我揀公司揀得差，𠵱個真

我朋友都有4皮，都係做 Startup

揀公司同人工都冇關係架？佢畀Offer你會講明幾多人工架喎

有，揀正伏工唔會加到幾多，起碼揀到啲正常 firm 先有得加，係我廢事煩應承咗個 agent，自己攞嚟

犀利

你叫價低咋？佢Offer你低咪Reject，Agent最多都係收Offer前同你Deal定幾多人工以上一定會接，定係個Agent好索

下年轉

點解？好似我咁中伏工？

用呢啲 product
出嚟變返廢人

我12個月轉4次

唔寫曲就唔會比同事恥笑

做到

做IT可以做sales
何苦做code

打風流工

點解咁講
我都係岩岩開始用
之前都未掂過

希望係真，事關屋企人完全俾啦到意見我

反包皮

點解咁問
有咩關係

佢哋指識反包皮就請
勿認真

thx

好認真

認真，識唔識用IF？

唔識 我通常用result=f(...)*(condition)

咁咪做左一次無謂既function call如果condition係false

因為唔係個個岩做sales
尤其IT 人被label as 唔識講野

唔識 我通常response=!!request

啱，每日大部分時間就係對住部腦揼爛曲同個證券 App

唔識，用開pattern match
def x(s) when s > 0:
def x(s):

屋企問題申請唔到

你揾下 job db

做tech要搞咁多野 做sales就樣正把口掂就風山水起

唔好做Web dev 啦條list長到

九陰真經

有無python dev list

rm -rf python

其實想學c++但唔知點入手 u學過基本嘢

codecademy 幫到你不過要錢

numpy pandas夠做

小弟hd fg
想問programmer 今年既起薪係幾多

20K

識打坐炒股先有資格轉行，如果唔係頹撚死你

直接搵工加pt degree
讀完兩年，又有兩年經驗即刻叫番正常價錢

唔好讀非八大既野，浪費生命金錢

1鈫買起你ok

想問下學位hon唔hon有咩分別

求職上分別不大
但之後如果要再上master 就有hon 會好d

taught master咩hon都冇所謂
paid to win

本地邊間taught master 好啲

學店不用分那麽仔細

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

Yes! US

隻天然氣食咗 SSRI，又有 400 蚊usd袋

為答謝上帝對 Underpaid 賤命補償基金嘅支持，本窮狗捐出一千蚊俾 Orbis

希望下次可以捐俾IT狗買 SSRI 食

屌弱撚智仲捐比orbis
Block

你做database admin?

x 15

各位覺得 ba,pm,developer,programmer
邊隻係香港最有錢途/前途?

利申: 想轉行做it狗

poly最平好似係

唔做it狗最好

精通個堆冇五萬點請

Why?

19fg 出來做p 一定要由junior p做起？

屌，咪係
三代巴咩事？打code打到傻咗

junior p只係方便仆街公司壓價

graduate trainee笑而不語

18-20

真係傻咗，日日返工都好撚燥

好彩夜晚個個賤命補償基金爭氣

有冇巴打知frontend developer interview 會問啲咩

識tech同打code既就pm
冇code底既就developer

捐比星火未

都係問返developer果堆野啦

連升6日
撈底大師

都係問返backend果堆野啦

唔係識打code先做到developer?

早知做 option

識打曲洗鬼做Dev

Fg 準備轉工， 9月轉工難唔難

fg返左一個星期operator夜晚
真係生命值硬接
好似人生得返睡眠一樣
真係想死(又搵唔到其他工)
成個人無力温唔到ccna

咁做programmer?
咁其實developer做乜的？

返工做隻撚狗，人哋叫揼乜咪揼乜，大粒啲就執啲細嘅屎

放工做返人，炒𠵱隻

巴打係咪有D野誤會左

肥到

如果 UNG 跌破 22 唔玩了
轉玩其他

wt?

Developer係發展者，Programmer係程式者喎

以我所知發展都要識code 架

係 Dogware Engineer

睇linkedin啲職位空缺幾多下 其實易唔易有得in

好易 Linked 咗就有 In

係真唔係

Powerpoint係功率點

無人想知

寫個program 無run就鬧醒你咪得

通常係香港Developer係講緊長實信和果d

Devop係發展+物管

睇嚟it狗好大壓力

不斷派膠

來生不做it狗

powerpoint developer

好做唔做走去做IT三不做

之前係度笑公司Ｄ柒野比同事發現左
秒改名

如果其他工有offer
我洗做operator

功率點發展啫？

好想自殺，今日冇錢賺，返去又要受氣

唔好咁大聲

PowerPoint is turing complete

in完，睇黎唔請，成績表果啲都冇問我攞

乜公司？

講少少得唔得,v字頭不過係自己on9冇戴電腦去諗住比條git link佢，但最後冇問我攞

新名靈感係咪黎自春日野穹

On9 big company is very on9

邊間公司interview要拎demo比佢睇

我一直以為developer同programmer係同一樣野

是但啦title都係亂黎架啦

你地係咪好得閒定全部都痴咗線

得閒到痴咗線

今日又無掂過啲code

冇計，話識react我講嫁啫，冇pj俾佢睇佢點知我係咪真係識，所以都係自己on9

有糧出就得啦

最鍾意打坐上網買下野睇下攻略漫畫小說等出糧

痴線到得左閒

前兩日無掂過 今日掂左掂

聽日唔好啦
我度緊芒亨點砌裝

重啟下我既language project

interviewer真係有料既係問tech問題就知你係咪真係識啦

佢叫我講下同平時用開既有咩唔同，我話js同html可以撈埋一齊寫同每個components 都可以分開黎寫有條理啲，同講下要setState同咁囉，其實我冇諗過佢會問呢條，所以都唔知答咩好，有冇高手教下點答

GCloud Summit 好流
聽到一半走左

轉左4份工都係叫programmer

人中之龍

爆炸頭

network engineer 可以係operator
programmer 都可以係 support

pish

最值錢係識精打 code 同識 business
你唔做老世驚過你

無啦啦推得咁快

點睇2840 跌左唔少 想入

唔玩金啦，都話等回到 1350 美元先玩

btw, 啱啱無意中搵咗隻神嘢，股市未爆之前都係各位 code 狗打坐恩物

另外 1030 好似有啲怪怪哋，通道收窄，似上爆邊

1573爆緊 1575又想爆咁款 1758好似都想升 但全部細野唔敢亂黎

Fg 做緊 Ninja developer

幼稚園都有教，唔過 15 億美元市值嘅，基本上可以 ignore

要賭大細玩 option 啦

1475例外 呢隻唔過15億usd 但好硬淨

返Placement 由0學起用AngularJS寫Front end

我有咁講過咩
日本連文科仔都可以做ＩＴ啦

好耐冇見你入嚟

見到啲內需、REITs 炒到咁其實唔太開胃，代表個市真係好大隱憂，希望仲可以玩多最後一浪

Angular幾？

忙住去live，跑完大阪跑東京之後即返工，成個星期行屍走肉

食品股都炒到咁 一定落番去 不過長遠睇呢隻似維他奶 都拎得過既應該

AngularJS = 1.X

維他奶用 5 年上下 P/E range 都計到

不過唔想玩佢，佢一 keep 唔住盈利增長就 bye bye

2866 都係殘股，不過細嘢，睇你敢唔敢玩

啱啱Google咗先知原來Angular出到7.0......

Hong Kong no IT

If you want IT, please become rich and go to silicon valley

半年update一次

「角」好似自從 2.X 開始，將每個細版本轉晒做大版本，所以俾人有更新得好快嘅感覺，我諗佢都係抄「反應」嘅 versioning 方法

應該pls go to silicon valley and become rich

佢無講錯 係become rich and go to silicon valley

而家玩𠵱兩隻

1573痴左線 冇入到

有冇巴打可以講多啲seamatch有咩問題，Fg好迷惘

西match本身就係一個大問題

完

請善用Google search

因乜解究要揀呢間？Offer好高？
人工唔高既血汗花果山搵邊個做

話明西match

1573 噚日有人計咗，殘價係 0.9，而家係超買，don't touch

隻惠理真係俾班大行狗唱到淡晒，唔知係咪別有用心

市差自然賺唔到錢，但都唔應該咁殘

請自行爬舊post

𠵱間乜撚嘢嚟

三代巴好似恨鐵不成鋼咁
重手？

Yes

Hd都有萬8，係做programmer 嗎

388 我諗大竽都係短期睇淡為主

如果一個table 2個column
simulate fixed point既data structure
col int_part:int
col fraction_part:int

有冇可能用sql simulate到 fixed point arithmetic ?

似想爆邊了

點解唔可以用 DECIMAL(num, x)

為考試而考試？

pandas同numpy冇simd implementation of decimal

今日reimplement個algo個時 完全唔記得左data skewness係可以令個algo大炒 結果諗左成粒鐘做咩會比naïve仲慢

weak

是但啦 幫人出ACM TFT題啫

原來你有份出

校內賽有咩好拜

咁留喺香港有無機會做..

silicon valley 嘅公司

做毒撚啦

冇人搵我出 提子

快啲出一題 仲有一個空缺

冇，唯有一齊炒殘股，下世投好胎過矽谷

btw, 16 號有 option，可以收 short put，不過我唔玩

過埋年揾定工都得
老細想整個whatsapp出黎
又要message又要group又要attachment

hea做咪得lo

有冇CHING做青衣間ASM既IT? 想問下哩間公司文化點? 刻唔刻薄?

Google WhatsApp clone

點解唔整

恭喜

有冇諗過殘股 + 期權

eg. short put 2628

Ipad做terminal真係好方便

hku ？
身體有事無去到

5系

咁無嘢了

又扮

暴大

i大扮咩暴大

I大也想acm

你唔係NUS咩

NUS唔比出暴大ACM TFT題

想問下backend可以點開始學
好多好亂
好似唔同方面都要識

想問有冇rpa developer 呢樣野

識唔識由零開始寫個database出黎

可能佢搵緊條j找數

外國fresh grad CS畢業 唔知點解畢到業 coding同唔識冇分別只係識d最皮毛 係咪搵唔到IT關於工？ 上網見到個d QA BA係咪諗都唔洗諗 豪無目標求高人指點

唔識
用sql寫

有，不過我覺得rpa唔effective

讀個backend nanodegree 就識

有無手足真係比錢讀過Udacity D堂

你地講到比錢上堂 我諗起一隻狗

it小狗

有冇D免費COURSE推介

都唔係好貴, 同食餐飯差唔多

都三千幾蚊一個月喎師兄

由sci 轉field 入CS 個時讀過
用左一個月清晒個full stack
吹水野多，同現實有好多距離
完全唔識既可以試一試
但建議花多啲時間一個月內搞掂
咁先叫回本

買domain 買.dev 好

利申：自用

呢啲 course 不嬲 for 入門

直接用ip

用緊asus router,

.io 係常識吧

睇第一頁

Fg返左兩個月上星期走左， 但個兩個月唔想寫落cv, 想只寫低個project experience 扮自己做得唔得

實比人問

做咩咁快走

所以唔想寫cv

係咪唔小心入左唔知邊座花果山

其實it呢行無乜野
兩個月exp好過empty兩個月

間野咩都亂， db 亂 ，人事亂，time schedule 亂。
唔係有個大佬正常d ，早就走。不過佢都準備走，所以我都唔打算留。

唔寫都無咩野呀
唔寫你都可以話自己係屋企學下野/做下freelance
佢問你咪拎返讀書果陣做得比較好既project出黎比佢

我打算將個兩個月做既野當freelance 報， 只係capture 低d ui 同api flow chart 係portfolio.
但我怕佢問我幫邊間公司之類 做reference check

Freelance比人reference check我又未聽過
你可以capture低去in既時間佢問起就show下都得

不過我建議你淨係cap低「真係自己做」既部份就算
發夢見過有人cap埋本來有/掂過下就當自己野
Interview既時候比人問多少兩三層就口啞啞

多謝晒巴打提醒

大家有無聽過有間做印度客既公司，最近見到好似好多post

有無人in過或者做緊可以講下？

normalisation係DBA角度係最好
對business logic要domain driven design

純自用就愈平愈好啦

間野係Jobsdb仲講緊backend
Icon 有字。CXS

cls 頭先有agent打嚟請銀行secondment post

寫sql，sas，加啲死人excel野，同我講話16k

我真係想睇佢邊度搵人寫sas仲要contract肯同你收16k

我有fd 真係做緊呢種

係講就講全名啦

做咩咁傻，做sql crud都唔止啦

依家先九月 當白紙做過freelance都無所謂啦
不過唔好吹太大咪得
同屆19grad直頭有人未搵工

之前有巴打講過出面真係好缺傻仔
Secondment/Contract唔係通常都係高人工低福利架咩

jobsdb 有齊呢d關鍵字既job都20+啦

我當初都好後悔無再玩多兩個月

根本個agent就唔識，比我收着個16k寫sas，寫sql真係唔敢用，3rd hon fg定 hd

我都係玩到今個月先搵工 感覺上呢行都係求狗若渴
如果肯做傻仔應該仲多工揀

肯做PAJI/賣人頭公司，啲工多到你唔信

agent大多係垃圾
做開code狗叫你考慮做helpdesk support都見過

我試過in某大vendor ba，打嚟話叫我update windows，屌你請中5啦

我地公司最大既ITproject

Hd fg in左programmer 但係唔識
明明我識自己去廁所

你當facade咁睇都差唔多

有時晶我會重新睇多次

好多做人頭位既 hea 到仆街
踢一腳先郁一腳